法律學者: 三本護照字頭一樣 代表是短期簽發

註：看到一些評論，認為孟晚舟擁有三本不同號碼的特區護照不足為奇，因為在續領或補領特區護照時，護照號碼都會改變，她可能「坐飛機多過坐巴士」，所以舊護照蓋滿章後便需要換領。

作出這些評論的人可能沒有留意當中關鍵細節，就是三本護照都是K J字頭，表示三本護照是在一段短時期內簽發，這麼快便蓋滿章的機會不高（特別是現在很多國家出入境也不再需要在護照上蓋章）。更重要的是，入境處資料顯示，護照持有人在領取新護照時，必須將舊護照交回入境處註銷，但根據美國司法部呈交的資料 ( at p 11)，她這次是用第二本護照(即KJ0403962)入境加拿大，而並非用最新簽發的第三本護照(即KJ0479108)，這表示她在未有註銷第二本護照的情況下獲簽發第三本護照。

故此，我仍然認為香港政府需要盡快徹查事件及作出公開解釋。

__________
根據美國司法部呈交的文件()，孟晚舟居然擁有由香港政府發出的三本不同號碼的護照，為避免世界各國懷疑香港特區護照的可靠性，影響香港市民的利益，香港政府需要盡快徹查事件及作出公開解釋。

沒事兒沒事兒
三本都係淘寶買既